\documentclass{article}[10pt]
\usepackage[dutch]{babel} %gclc,
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sans, textcomp} % lettertype
\usepackage{graphicx, color, eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb} 
\usepackage{hyperref}

\pagestyle{plain}
\setlength{\oddsidemargin}{.15in} \setlength{\evensidemargin}{.15in} 
\setlength{\textwidth}{16.6cm} \setlength{\textheight}{9in} 
\setlength{\topmargin}{.1in} \setlength{\headheight}{0in} \setlength{\headsep}{0in} \setlength{\labelsep}{2pt}
\setlength{\parskip}{2pt} \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\medskipamount}{2.5ex} \setlength{\smallskipamount}{1.5ex}

\newcommand{\lijn}{\smallskip \hrule}

\newcommand{\start}[1]{
\vskip 4pt De vergadering wordt geopend om #1.  \vskip 4pt}
    % geef als argument het startuur van de vergadering mee

\newcommand{\einde}[1]{
\lijn \vskip 8pt
De vergadering wordt gesloten om #1.  \begin{flushright} \invullen{Arne Van Den Kerchove} (secretaris)\\ \invullen{arne@scientica.be} \end{flushright}}
    % geef als argument het einduur van de vergadering mee

\newcommand{\puntje}[1]{
\lijn \section*{\hskip 0em#1}}
    % een nieuw puntje met als argument de titel

\newcommand{\hoofding}[2]{
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\resizebox{5cm}{!}{\includegraphics{logo.jpg}} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
\hspace{0.2cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{12cm} \LARGE{\textbf{#1}} \vskip 10pt \large{\textbf{VERSLAG}} \vskip 10pt
\large{\textbf{Vergadering van #2}} \vskip 5pt \normalsize \vskip
1pt \end{minipage} \vskip 18pt}   
	% Eerste argument: type vergadering (presidiumvergadering, kernraad, ...)
    % Tweede argument: datum

\newcommand{\aanwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Aanwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de aanwezigen
	
\newcommand{\waarnemer}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Waarnemer:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   

\newcommand{\verontschuldigd}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Verontschuldigd:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de verontschuldigden

\newcommand{\afwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Afwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage}}   
	% Argument: namen van de afwezigen

\newcommand{\invullen}[1]{#1}






\begin{document}

\hoofding{Algemene Verdagering 3}{\invullen{28/10/2018}}


\aanwezig{\invullen{Arne Van Den Kerchove, Arne Jansen,  Eline, Gert, Karel, Karim, Kristof, Mait\'e, Micha\"el, Alexander Mondelaers, Oberon, Quinten, Raf, Reine (21:10), Robin, Ruben, Seth, Siene, Tibor, Zo\"e}}
\waarnemer{\invullen{Aderik (22:00), Alexander Clark (21:55), Frederic (22:41)}}

\start{\invullen{21:03}}

\puntje{1. Goedkeuring agenda}
De agenda wordt goedgekeurd.

\puntje{2. Goedkeuring verslag}
Het verslag van de Algemene Vergadering 2 wordt goedgekeurd.

\puntje{3. Actiepuntjes vorige vergadering}
\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Gebeurd} \\ \hline
	Overleggen buffer en onvoorziene kost jaarrekening & Jonas en Karel & Ja \\ \hline
	Jaarrekening neerleggen & Bestuur & Nee \\  \hline
	Aanpassingen in begroting doorvoeren & Karel & Ja \\ \hline
	Te betalen Guidogidsen doorgeven aan kringen & Karel & Nee \\ \hline 
	Jobfair uitbetalen aan kringen & Karel & Nee \\ \hline
	Nieuwe sleutel Scienticalokaal aanvragen & Bestuur & Ja \\ \hline
	2 kringstickers aan Cudi bezorgen & Kringvertegenwoordigers & Geos wel, rest nog niet \\
	\hline
	OOR liken/volgen op social media & Iedereen & Ja \\
	\hline
	Bestaande documenten op Nextcloud plaatsen & Iedereen & Ja, maar kalenders nog niet \\
\end{tabular}

\puntje{4. Jaarbegroting 2018-2019}
\subsection*{4.1. Begroting Scientica}
De begroting is aangepast naar een nieuwe structuur waarin elke Scientica-afdeling zijn eigen deelbegroting heeft. In het vorige verslag is deze begroting ook deels overlopen. Een volledig overzicht van de begroting zoals besproken in dit verslag vind je op \url{https://cloud.scientica.be/index.php/s/9Qje9k9SGFSKiQT} (de meest recente versie vind je op \url{https://cloud.scientica.be/index.php/s/rgJ9dRxF3H7CDwc}). Opmerkingen waarvoor nog aanpassingen in de begroting nodig zijn worden in het vetgedrukt aangegeven. 

\subsubsection*{4.1.1 OOR}
Vorig jaar werden STURA en COBRA terugbetaald door de faculteit. Een STURA AV zal dit jaar niet doorgaan voor OOR. Er moet nog met de faculteit overlegd worden hoeveel we dit jaar zullen terugkrijgen. De inkomsten staan daarom nog op €0.

\subsubsection*{4.1.2. Cudi}
Het deel van de winst van Cudi dat naar Scientica gaat is begroot op 5\% van de totale inkomsten. \textbf{Dit wordt naar beneden gehaald omdat de Cudibegroting redelijk optimistisch lijkt dit jaar.} De volledige Cudi-omzet wordt niet in de algemene begroting van Scientica opgenomen, omdat de werking van Cudi op een winkel lijkt en omdat de winst rechtstreeks aan de kringen uitbetaald moet worden, ook al is er op dat moment geen Scienticabestuur.

\subsubsection*{4.1.3. Kringraad}
De Plan Sjarel is begroot op de actuals van vorig jaar en er is nog extra ruimte gelaten voor een thema.
\\
Voor de Skireis wordt erop gerekend dat we al onze bedden verkocht krijgen. Dit is realistisch omdat we een kleiner contract hebben dan vorig jaar. De onvoorziene kost voor een eventueel bed zou valt onder de algemene onvoorziene kost. 
\\
De vorige jaren heeft Galabal consequent onder begroting gedraaid. Dit jaar is dit verlies mee opgenomen in de begroting. \textbf{Hier wordt nog een schatting gemaakt van de inkomsten en uitgaven om een beter beeld te krijgen op de omzet.}
\\
Er wordt aangehaald dat het misschien beter is om alle Scienticaf\'es break even te laten draaien. De motivatie hiervoor was dat het misschien ook eerder de bedoeling was om geen verlies te maken op Scienticaf\'e, maar dat de verliezen in de actuals aan slecht begrote promo's of andere omstandigheden liggen. Daarom zouden we deze verliezen dus niet moeten opnemen in de begroting en eerder proberen om de avond zelf naar de begroting te laten verlopen. Vorige jaren werd er echter ook al rekening gehouden met bijvoorbeeld verlies op promo's. Er wordt beslist om de Scienticaf\'es elk op €75 verlies te houden, om zo nog ruimte te laten voor inkleding en promo. Er wordt nog gewacht op de actuals van het vorige Scienticaf\'e om een betere schatting te kunnen maken.
Er is nog enige onduidelijkheid over het geven van een gratis vat op een Sceinticaf\'e. \textbf{Er wordt nog nagedacht of we dit gaan geven en zoja, waar en wanneer.}
\\
Momenteel staat het debat break even inbegroot, omdat het nog niet zeker is of het georganiseerd zal worden. 
\\
Internationaal krijgt €30 budget om zelf eten te voorzien op hun potluck. Hun barbeque moet break even uitkomen. De internationaalcantus moet nog meer in detail uitgewerkt worden. In totaal zijn er meer uitgaven aan Internationaal, omdat zij dit jaar meer activiteiten willen organiseren. De actuals van Orientation Days zijn nog niet opgenomen in de huidige begroting. \textbf{Deze moeten er wel al ingezet worden om een realistischere begroting te krijgen.}
\\
De cantussen in de cantusweek zijn individueel uitgewerkt om rekening te houden met de variatie in aanwezigen en consumptie per cantus. De deelbegroting van vorig jaar was absoluut niet duidelijk. De inkomsten en de uitgaven blijven ongeveer gelijk t.o.v. vorig jaar. Omdat dit jaar de Heverlee TD niet tijdens de Cantusweek zal vallen, zal er wel een ochtendcantus georganiseerd worden. Het lijkt wel riskant om winst te rekenen op een cantus. \textbf{Daarom zal er geen winst begroot worden op de cantusweek.} \textbf{Er kan nog een extra algemene kost inbegroot worden voor eventuele inkleding of ticketverkoop.} \textbf{Er moet geen aparte onvoorziene kost bij de cantusweek gerekend worden.} Deze valt onder de algemene onvoorziene kost.

\subsubsection*{4.1.4. Algemeen}
In de vorige begroting werd een groot deel van het verlies opgevangen door de buffer. Dit zijn de geldreserves van Scientica. Vorig jaar is daar een hap uit genomen omdat er veel inzat, en dit geld is als inkomsten in de begroting genoteerd geweest. We willen hier echter van af, omdat dit en vertekend beeld geeft van de winst/verlies en de omzet en omdat we dit op termijn niet kunnen blijven doen. De begroting mag niet afhangen van de huidige kas. Het niet of wel gebruiken van een buffer zorgt ervoor dat kringen toch evenveel moeten betalen op lange termijn om dezelfde werking te houden.
\\
Het schrappen van de inkomsten uit de buffer zorgt wel voor een groot gat in de begroting. Dit kan opgevangen worden door het verhogen van de kringensteun, het organiseren van meer winstgevende activiteiten en het besparen in de huidige begroting.
\\
De kringensteun nu drastisch verhogen is lastig omdat de kringen hun begrotingen reeds gemaakt hebben. Er kan gewerkt worden met een overgangsperiode met een graduele verhoging of een plan waarin het geld dat nu in de buffer zit nog voor een deel aan de kringen wordt uitbetaald, om zo het verhogen van de kringensteun te verzachten. Een indicatieve peiling geeft weer dat een situatie met een hogere kringensteun realistisch haalbaar is maar het grootste deel van de kringen niet voor een plotse verhoging is.
\\
Het is minstens even belangrijk dat er wordt uitgekeken naar een activiteit die winst oplevert, om het grote verlies dat Scientica lijdt op te vangen. Hier staan de kringen meer achter.
\\
Indien de kringen willen besparen in de begroting van Scientica, mogen ze de punten waarvan zij denken dat erop bespaard kan worden doorgeven aan Karel per mail naar \texttt{beheer@scientica.be}.
\\
Voorlopig wordt de kringensteun iets verhoogd, maar draait de begroting nog algemeen negatief. Er wordt een werkgroep opgericht die zal samenkomen om binnen de 14 dagen een langetermijnplan op te stellen voor de begroting. Zij zullen de buffer en de kringensteun en eventuele limieten of verhogingen daarvan vastleggen, het uitbetalen van eventuele winst van Scientica en het verdelen van de winst van Cudi. De bevindingen van deze vergadering kunnen eventueel vastgelegd worden in het HR.
\\
De begroting kan nog niet goedgekeurd worden voor de werkgroep een plan naar voor brengt. 

\subsection*{4.2. Begroting Cudi}
Je vindt de begroting van Cudi op \url{https://cloud.scientica.be/index.php/s/tQKFcTZLneicMfS}.
De begroting is gebaseerd op die van 2 jaar geleden, met enkele minieme aanpassingen.
\\
De rente op de bankrekening lijkt wat irrelevant t.o.v. de omzet, maar is er voor de volledigheid bijgerekend.
\\
Er zijn geen subsidies voor Cudi omdat zij geen aparte organisatie zijn.
\\
De winst van €5600 lijkt relatief veel, maar deze is moelijk te schatten. Vorig jaar waren de actuals niet voldoende uitgewerkt. Er kan dus niet echt veel uit afgeleid worden.
\\
Momenteel gaan alle inkomsten uit verkoop naar de kring aan wie de verkoop gelinkt is. Inkomsten uit verkoop die niet aan een kring gelinkt is gaan naar Scientica. Deze regels moeten geconcretiseerd worden in het HR.
\\
De deelbegroting van Cudi wordt goedgekeurd.

\puntje{5. Nieuw logo}
De kleur van het logo wordt eerst beslist. Indien we voor het grote logo een kleur kiezen, wordt deze om consequent te zijn ook voor het miniatuurlogo gebruikt.

\subsubsection*{5.1. Kleur}
Er is een online peiling gehouden waar de volgende voorstellen zijn uitgekomen:

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Kleur 1:
\\
\includegraphics[scale=.8]{ScienticaLogo_Color2HQ.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Kleur 2:
\\
\includegraphics[scale=.8]{ScienticaLogo_KULeuvenBlueHQ.jpg}
\end{minipage}

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Kleur 3:
\\
\includegraphics[scale=.8]{ScienticaLogo_LightBlue.jpg}
\end{minipage}

Er wordt een aanvaardbaarheidsstemming gehouden tussen deze opties. Het resultaat is:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Kleur 1:} aanvaardbaar: 9, niet aanvaardbaar: 2, onthouding: 3
	\item \textbf{Kleur 2:} aanvaarbaar: 10, niet aanvaarbaar: 2, onthouding: 0
	\item \textbf{Kleur 3:} aanvaardbaar: 12, niet aanvaardbaar: 2, onthouding: 0;
\end{itemize}
Alle opties zijn aanvaardbaar.
\\
Er wordt beslist dat Schulze zoals ge\"implementeerd op \url{schulze.vtk.be} als stemmethode gebruikt mag worden op deze AV.
\\
Er wordt met Schulze gestemd over de kleuropties. Het resultaat is: Kleur 3 - Kleur 2 - Kleur 1.
\\
Kleur 3 worden de nieuwe kleuren van het Scienticalogo.

\subsection*{5.2. Vorm miniatuurlogo}
De opties voor de vorm zijn variaties op deze basisvorm:
\\
\includegraphics[scale=.5]{ScienticaMini_Color1HQ.jpg}

Deze variaties zijn:
\begin{itemize}
	\item \textbf{A:} De I wordt een rechte I i.p.v. gebogen, maar nog steeds deel van de cirkel.
	\item \textbf{B:} De I wordt weggelaten den de andere streepjes worden verlengd zodat de cirkel dicht is en er enkel `Sc' gespeld wordt.
	\item \textbf{C:} Zoals hierboven.
	\item \textbf{D:} De I wordt in de cirkel geplaatst om `Sci' te stemmen, en de andere streepjes worden verlengd zodat de cirkel dicht is.
\end{itemize}
Er wordt een aanvaardbaarheidsstemming gehouden over deze opties. Het resultaat is
\begin{itemize}
	\item \textbf{A:} aanvaardbaar: 12, niet aanvaardbaar: 2, onthouding: 1
	\item \textbf{B:} aanvaardbaar: 8, niet aanvaardbaar: 4, onthouding: 3
	\item \textbf{C:} aanvaardbaar: 4, niet aanvaardbaar: 9, onthouding: 2
	\item \textbf{D:} aanvaardbaar: 10, noet aanvaardbaar: 3, onthouding: 1
\end{itemize}
Opties A, B en D worden aanvaard.
\\
Er wordt met Schulze gestemd tussen deze opties. Het resultaat is: A-BD. Optie A (met een rechte I en de kleuren analoog aan zoals hierboven beslist) wordt het nieuwe miniatuurlogo van Scientica.

\puntje{6. Textiel}
Dit wordt verdaagd naar de volgende Algemene Vergadering.
\puntje{7. Ondervoorzitter ad-interim 2e semester}
Dit wordt verdaagd naar de volgende Algemene Vergadering. Er wordt wel al aan de AV gevraagd om naar kandidaten te zoeken.

\puntje{8. Updates}
\subsection*{8.1. OOR}
Er waren meer dan 30 mensen op de OOV.
\subsection*{8.2. Cudi}
Geen updates.

\puntje{9. Uitnodiging Scienticaweekend}
De AV wordt uitgenodigd op het Scienticaweekend van 2/11/2018 tot 4/11/2018.

\puntje{10. Varia}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Arne Jansen:} Wina presidium vraagt om dringend het probleem van de organisatie van de jobfair op te lossen nu er nog steeds geen verantwoordelijke is. \textbf{Reine:} Ik heb Student Career Center gecontacteerd en hen uitgenodigd op een AKV. We kunnen daarop verder bouwen. Voorlopig zoek in nog naar een persoon die verantwoordelijk wilt zijn voor de jobfair.
	\item \textbf{Raf:} Proficiat Atmosphere met de 8e plaats. \textbf{Arne:} Waar is Atmosphere shalalalala. \textbf{Quinten:} We hebben op 5 rondjes achter gestaan. We zouden niet zoveel gelopen hebben als jullie niet zoveel gelopen zouden hebben.
	\item \textbf{Karim} Reine, ik zag dat jij een matje vergeten was voor het weekend. Je mag mijn veldbed komen lenen .
	\item \textbf{Quinten}: De stickers voor Cudi zijn in de maak. Ondanks de vijandigheid op de 24 urenloop heeft Raf een matje aan mij beloofd.
	\item \textbf{Reine:} Jasper van VTK vindt warme chocomelk met muffins heel lekker. Ik heb hem vandaag bediend.
	\item \textbf{Tibor:} Maak allemaal een Nextcloud-account aan. Het is gemakkelijk.
\end{itemize}

\puntje{Actiepuntjes}

\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Uit te voeren tegen} \\ \hline
	Jaarrekening neerleggen & Bestuur & Zo snel mogelijk \\  \hline
	Te betalen Guidogidsen doorgeven aan kringen & Karel & Zo snel mogelijk \\ \hline 
	Jobfair uitbetalen aan kringen & Karel & Zo snel mogelijk \\ \hline
	2 kringstickers aan Cudi bezorgen & Kringvertegenwoordigers (behalve Geos) & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Kalenders op Nextcloud plaatsen & Iedereen & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Bij faculteit informeren wat terugbetaald wordt & OOR & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Aanpassingen in begroting doorvoeren & Karel & Volgende AV \\ \hline
	Werkgroep begroting samenroepen & Bestuur & Volgende AV \\ 
\end{tabular}

\einde{\invullen{23:22}}


\end{document}